【連登 商業電台 光明頂 討論區（七）】

指點江山，笑傲江湖
會當凌絕頂，一覽眾山小
午夜會高峰，煮酒論英雄
多少天下事，盡付笑談中
人傑地靈，光明頂
登絕嶺，看世界，群雄聽晚繼續決戰光明頂

雷霆881商業一台
星期一至五 2300-0000
陶傑 、鮑偉聰
光明頂

第一帖

第二帖

第三帖

第四帖

第五帖

第六帖

拉喇沙黎講做乜

意外嘅事 監控是對付人民而非拯救人民

佢嘅離去只能說是天命 RIP

Child登

扮小學雞自問自答嗰度笑死

鮑sir好似講緊連登堆五毛

D100

小學雞

想問宜家邊度有重溫聽

偽LSC，你憑乜把炮幾次私自監粗開新帖黎沉舊帖？？？

如答唔出，我下星期一另開不干預公海帖，以襯光明頂精神！！！

just search 光明頂重溫 then you will get it

課金比商台吧

9錢兄，點都要開新post 架啦，舊post點都會沉架啦，爭嗰一頁半頁好心你就咪咁計較啦 快啲入新post傾都話個推post效果會好啲囉

LM

咪當支持下陶生鮑生囉

傷孽賤臺，不了

商台依家基本上得番18樓c 座同光明頂值得聽，課金性價比太低

嚟緊連一馬當先都無埋駱穎豪，真係得返十八樓C座同光明頂

有呢兩個坐鎮商台已經值得啦

俞妖陰魂不散，搞到變傷孽賤臺，盡毀林彬何佐芝風骨

好鍾意呢啲舊人舊事

19呢期點解只照顧離地風花雪月Fans？？？

一句到尾啦，做旅遊其實不過咪只係駁腳經紀加王婆 ！！

坐全日空日航都唔坐廉航啦，咁多親子遊戲

68 蚊去東京
Amazon 運費都唔只

台灣比民調國污染70年，染上很多中國人劣根性

唔該巴打
返shift好難聽live

又黎逢智障

終於講返貿易戰

雖然今天俄國不自由，但其禍害點都比中國共產黨細

曲目踩逢智障

華人學者
之前成班傻仔學者圍埋打飛機話killary會贏硬
點合

侵侵 d deal 術真係玩得出神入化

都要內閣幕僚副總統大家有默契先可以將中國人撚狗咁撚

逢智障繼續兜

又討厭政治

拍埋枱

香港人係時候選擇同盟國定軸心國，今天世界已經不是以前，香港已經不能再食兩家茶飯

又扮細佬哥

其實侵侵同奧巴馬做的事性質一樣，形式不同

三十年都進化唔到？孺子不可教也，陷國剷吧

唔好侮辱狒狒，狒狒比中國人高尚得多

逢智障咪智障啦，中國個朵臭咗啦

侵就像照妖鏡

你知唔知佢個角色擺明係扮啦
有佢幾好聽

周圍大撒幣 結果換黎d咩

影帝？

懷舊文化夜

今晚搞咩

波叔

一上黎就利申唔錄音
剃 2 台眼眉喎

香港八幾
呀順嫂好似波叔個女

梁葆貞咪就係波叔個女

中間咪而家講緊嘢呢位波叔個孫

波叔被迫係大陸登台
共產黨先肯放佢女黎香港
父女情

屌，跟住wikipedia讀

父親梁悅是星洲紅伶「聲架悅」，姐姐則是紅伶花旗金。梁醒波早年醉心粵劇，傾慕馬師曾，學「馬腔」。後來，他說服了父親讓他到馬來西亞拜「大膽根」為師。大膽根傳授了各種古老排場。梁醒波十七歲那年開始落班，隨即演出《高平關取級》。他在新加坡和馬來西亞各地演小武，聲譽日隆，成為「南洋四大天王」之一。

1939年，馬師曾在香港的「太平劇團」缺人，特邀梁醒波加入任文武生。梁醒波從此便和太太與女兒留港發展，1941年改投「寶鼎劇團」。翌年，日軍大舉進攻香港，梁醒波攜妻女逃往廣州，然後又至澳門、湛江，最後到了廣西。他與譚蘭卿、劉克宣等組織了一個戲班「新太平劇團」，在廣西各城鎮巡迴演出。

二次大戰後，梁回到香港，參加新世界劇團。後來身體日漸發胖，不適合再演小武戲，由班政家鄧十四推薦，改演丑生。他天生有逗樂的本領，插科打諢已臻化境。先後在「仙鳳鳴」、「雛鳳鳴」、「大龍鳳」等著名粵劇團演出，從此奠定他在香港粵劇界和電影界鼎鼎大名的「丑生王」的地位。

1950年，梁醒波得著名粵劇編劇家任護花引薦，開始拍電影，演出第一個作品《臨老入花叢》（1950）。[1]多年來，參演影片接近四百部粵語戲曲片和歌舞喜劇，並且曾經為電影《桃李爭春》（1962年）作詞。

師兄

兒孫辦梁醒波110歲冥壽回顧展

香港人係無得揀邊邊因為政府係企係軸心個到 , 唯一有得揀就係留係到或離開

[size=4]

/size=4]

支那=所多瑪/蛾摩拉

林鄭唔會同你保持中立

兩條友好high

100% 共產黨為先
所以香港關係法都幾危

好正聽得好過癮
岩岩寸到呢...
講真真係怕佢地咁寸俾人打

智負金毛學人屌智庫？？？

吹奏奶共奶出禍，親中愛国人士睇路啦

同中共講智庫百花齊放

今晚好精彩

叫得帝師 得一個人姐

係19對號入座曲線解讀篇野，定個作者真係暗藏伏線？

我有D覺得今次想借郁清華一野清團派至真！！！！

習棋王

篇野都幾陰毒喎

19次次講國語都好想笑

馮同學

可能滴緊汗

19 d 反應

青得咁緊要

馮同學：未有，我有BNO咋
呢句已經夠做，除非佢注銷BNO表忠

１９今晚會唔會講下呢單野先

美國著名右翼媒體Infowars 被APPLE, FACEBOOK, SPOTIFY & YOUTUBE同時ban

以牙還牙

真正白事當紅事辦

落車拜，19 正卜街，😂😂😂

高鐵當村斗用

高鐵當材斗用

岩晒，港珠澳，一路通陰間

好撚正

索性楢山節考老人家上大灣區啦

好耐冇聽光明頂，想聽沙中線事件但冇講

完全無得駁，19👍👍👍

鮑sir：班死廢老躝返去啦

鮑sir 都buy

岩啦 一車車送上去啦

啤啤！！！

聽得好辛苦下

「轉帖：幫一位唔方便出post嘅巴打出」
一家之言
中唔中未知
但大家可以Track住中國銀行股
就睇到中唔中
最近有10000人上北京包圍銀監會抗議
而呢班人比公安武警拉哂
點解佢地會抗議呢？
就因為佢地D錢投哂落去D網上P2P金融平台
個平台執左，D儲蓄無哂
本身P2P既原意係，網上收集一堆錢，再借出去
因為中間Skip左銀行呢個角色
借既人息低D
放款既人息高D
本身係中國政府大力支持
咁好啦，大家深信政府，放哂所有錢落去，然後兜野無哂
呢D可能係老婆本，買樓錢，血汗錢，醫藥費
中國政府，對銀紙管控就最嚴，而且有哂Tracking咁，咁點解政府唔拉元兇，追討翻D錢，還翻比平民呢？

之後我就見到呢篇野，就明點解，國家犧牲左呢班中產，將佢地既錢轉移落去地方債，國企債到
呢排股市跌，最重要既原因，並非Trump
Trump係踼開左度門，而間屋要倒下既原因，就係過去10年，中國政府狂印錢，比地方政府，大公司，瘋狂舉債，起基建，起樓，做無謂野，之後還款期到啦，無錢還
個Scale幾大無人知，但40萬億一定無走雞，假若呢批錢一齊Bad Debt，中國就要回帶40年
假若中國用印錢既方法，去解決呢個問題
美國，歐洲，日本都係加息收手唔印錢既時候，你再不斷印錢，人民幣貶值就貶得好勁
但中國而家無錢填，就只有殺豬
你見D明星好發，好富貴，好，本身收開你6%稅，而家追收42%，仲要追翻以前D舊稅
即係等如突然同你講，叫你交哂你上年42%既收入比我
假若你使左筆錢，買左樓，Fing左，無錢比，唔理，你買身都嘔舊錢出黎
開房產稅，所有樓，按市值，每年要交1%-2%比政府
假若你層樓值600萬，每年就要交6萬-12萬上去
全民，係大陸做過野既香港人，澳門人，台灣人，都要交五險一金，乜既念？
公司話你月入1萬，你實收6千幾，但公司要再比多4千比政府，你果4千，同公司果4千都要交比政府
咁做都未夠錢，點算？
殺P2P，殺中產，D錢夠啦掛？
D錢流哂入去銀行，銀行Bad Debt已Settled左最嚴重既部份
中國又有本錢去打貿易戰
最少夠打到11月美國中期選舉
Trump話壓中國股市27%，就係勝利，好！
我而家有彈藥去打，就谷個股市先！
你睇翻中國既銀行股，其實無乜點跟跌？點解？
大陸呢個地方
無公屋
無平價醫療
無福利
D人係得儲蓄咁大把
果度講緊，係有千幾萬人
千幾萬人，每人連累4個
成半億人
而家撐緊個市既每一分，每一毫
都係佢地D救命錢黎
成件事
似唔似鋼練
賢者之石？

新組合

19

今晚夢熊加馮同學
馮同學可能會又現共狗尾巴

去咗旅行

今晚夢熊玩晒

等19返先聽

冇19係度夢熊反而少左黨八股

咁講都ON9啦
基本法話中央唔可以干預香港內政嘛
香港又有言論自由，係可以講台獨架喎

尖啤今晚d 咬字唔多掂

直情係我最期待的畫面

今日星期六喎

中國内部比起現實坊間想像的更差。

同意浸浸如上面長篇述說所講。 係踢開中國的死門。 ( 花旗以往唔踢冇好多原因)(按下不表)

傳閒地方同國企償務違約( 類近買償本利全無， 某企無錢還又唔死。) 地方人民血汗錢冇晒。 有勢力人士不斷夾錢走。

而家狀況影響唔到上浸。

我等睇北戴河會唔會迫官。

而我從來唔會低估中國人的帝崇。

維尼會冇事的。 不過代價要人找數。

腳下。生之年， 亦不遠已。

返來囉

19係波蘭番黎未?

閪客定恩客

左膠根本都係共狗幫兇，兩家都係地球癌！！！！

都係呢句啦：

人性本自私好偽善，萬惡仁為首！！！！

19小心呀，當時侵侵唔係大勝嫁
但支持度之後一次又一次嘅上升呢樣真

入正題

3大電視新聞唯獨CCTVB係咁loop多呢句：

美台今次處理相對低調，分析主要為免支那不滿！！！！！

講獨又紅線，台美加強聯繫又紅線，南海又紅線，全世界都係中国紅線

唯獨紅線女就最撚命賤！！！！

佢個仔馬鼎盛呢

自己專登返蟈愛党愛到遊街，都仲有個咁既仔，你話命賤唔賤丫？？？

Trump Card！！！

獨立之精神，自由之思想

19 的起黎摑

成日話奧巴馬軟，佢果陣08年點硬呀 經濟好左已經想搞中國

邊本書？

係 不過南海果度比佢慢慢起個島出黎姐

咁冇得講嫁喎，bush 想搞中國就有911，奧巴馬上台果陣美國病入膏肓，到左經濟好返已經想搞TTP同TTIP 對抗中國，你唔中意佢TTP、TTIP太軟、方法一件事，但呢兩個好明顯係anyone but China

再之前果堆就聯中抗蘇，計落最錯都只係克林頓 但都只係馬後炮咁睇，始終佢果時美國年年有財政盈餘

其實呀侵退出巴黎氣候協議只係為佢國內起廠消除限制,同時唔再比支那搵笨柒 , 唔好以為佢真係痴線

世界毒瘤必須死

班大媽咁鍾意唱去添馬公園唱啦，林鄭一定會包容既

屌你播大媽舞歌

屌

又黎

又攝時間

又播

劣質音樂

真係要向廣管局投訴

岩岩跳線定咩

今晚為左深度分析大媽歌舞，犧牲好大

屌你係咪戇鳩㗎
你咪就係節目所講嘅低質香港聽眾囉， 一啲求真探究精神都冇， 你同睇cctvb有咩分別呀

一篤屎就是一篤屎，有什麼好探究？就算要探究，都唔使拎篤真嘅屎出嚟探究下話，臭到想嘔呀大佬

Cctvb是一督爛屎，而今次光明頂是老鼠屎害了一鍋粥

你個比喻真係錯到離晒譜
屎都有佢本身嘅用處，未聽過糞便移植？

我都覺得自己錯到離晒譜，把那些畜牲比喻做事完全係侮辱左啲屎 屎可以堆肥，但他們只會污染及破壞

多得支那蝗呢10幾年，黃皮膚早已有辱無榮！！！

佢果集擺明引你投訴
投訴到爆晒有noise 就係19贏

支那民瀆病最新呢單：

蔡英文總統「同慶之旅」過境美國洛杉磯，車隊經過85度C咖啡店時，蔡英文下車與隨團立委點咖啡喝，店員趕緊拿出吉祥物抱枕給小英簽名，讓大陸網友不滿，而後85度C道歉並表態支持「九二共識」聲明，但成了夾心餅乾的廠商，兩面都不討好，十分尷尬難為。

之後更傳出大陸大型外賣平台將85度C下架，包括「餓了麼」、「美團」，以及「大眾點評」等多個平台APP上，無法搜索到「85度C」的外賣或點評訊息。而大陸國台辦副主任龍明彪也表示，歡迎台灣企業來大陸投資興業或發展，「但同時我們反對也絕對不允許任何企業一方面在大陸賺錢，一方面支持台獨勢力和活動」。

對此，知名律師呂秋遠在臉書仿寫了德國牧師馬丁·尼莫拉的知名詩句「沉默的代價」（又名為「起初他們」），暗諷因為人們「不在乎」，所以最後恐怕淪落到「他們現在認為我支持台獨，不讓我生活，沒有任何一個人可以為我說話」。

呂秋遠在內文中寫道：

「當中國要求航空公司改變台灣名稱時，我沒有說話，因為我只是乘客，只要能到，名稱是什麼，我不在乎。

當中國要求台灣藝人表達政治立場時，我沒有說話，因為我不是藝人，只要能賺錢，政治立場是什麼，我不在乎。

當中國要求台灣運動員要以中華台北名義參賽時，我沒有說話，因為我不是運動員，只要能比賽，國格是什麼，我不在乎。

當中國要求台灣總統不能在路邊買咖啡，我沒有說話，因為我不賣咖啡，總統不會到我家買東西，我不在乎。

他們現在認為我支持台獨，不讓我生活，沒有任何一個人可以為我說話。

因為，先前我都不在乎。」

該詩寫法最早出處為德國牧師馬丁．尼莫拉（Martin Niemoller 1892-1984），描述忽視與自己無關的團體所造成的結果。

該詩後來常被引用，作為對不關心政治的人的呼籲。馬丁牧師是二次大戰前德國的宗教領袖，因為對希特勒的猶太政策和對德國教會的控制，最後被希特勒親自下令送進集中營，在戰爭結束前差點被處死。

二次世界大戰以後，為了讓世人記住納粹屠殺猶太人這一血腥恥辱，後人也在美國波士頓樹起了一塊紀念碑，碑上銘刻這樣一段話：

起初他們（德國納粹黨）追殺共產主義者，因為我不是共產主義者，我不說話。
接著他們追殺猶太人，因為我不是猶太人，我不說話。

後來他們追殺工會成員，因為我不是工會成員，我繼續不說話。

此後他們追殺天主教徒，因為我不是天主教徒，我還是不說話。

最後，他們奔向我來，再也沒有人站起來為我說話了。

網民：當壓迫臨到自己頭上，才知道原來天下有比賺錢吃鮑魚魚翅、開百萬名車更重要的事。但我看呂秋遠白說了啦，台灣太多裝睡的人了。沒等解放軍、公安敲他們的門，他們是不會醒的。
或者以為自己能跑去美國，繼續做夢，繼續出賣、顛覆美國。
世界任何一個國家跑到美國尋求庇護的難民，從沒有像某些挺中中國人移民這麼賤的！！！！！

網民：美國人已經覺醒，但我覺得力度還不夠。
台灣人呢，台灣政府呢？那時候才會覺醒？

日本越來越嘈

因航有中共持股，唔退步就奇

關咩事 全世界大部分航空公司都343啦

市場需求，即係共業

🙈

萬惡大陸喱
香港咁近大陸就更加慘
住又細
食又垃圾
搭車迫爆
迫慣左去旅行都揀廉航
尊嚴又下降左

呢集真心學到好多嘢喎
唔明有咩好投訴

呢廿年走幾百萬蝗落黎香港人個名一早臭曬

然後五毛就屈香港人仲差

咁代表美國肯跟規矩玩
條約唔畀，我寧願退出都唔犯規
望下大陸？？契約精神？搵笨柒就識

祝19生日快樂

好攰，成日聽到呢d

「呢度有位呀，坐啦」「唉，你坐啦」「唉呀你坐啦

屌

又熄得？

yes, 離地撚9吹

香港人自己家園都守護唔到 一味剩係識叫人走

未有大陸婆之前
香港人係好興係娶台妹

講緊以前香港人受歡迎
咁依家仲係咪先
定係成堆圍爐話當年

屌
我聽左成個鐘聽乜鳩
即係咁
我地香港人係想過返以前英治時期有法治既生活
你就話去過亡命之徒生活
人係應該向好去行而非倒退
劣幣驅逐良幣係正確同應被推崇咩?
如果係咁不如叫大家去做山賊啦

浪費左一個鐘
玩easy mode爆機既人教人打insane

成日叫人走，個兩條仆街無屋企人朋友架
衰啲講，講來講去都係錢錢錢，又話開餐廳易，一過去就發達，講就叻，係咁易，無窮人啦

一係有後路，走得嘅都走晒啦
留得係到好多都係都硬頸、窮、笨7

黎左英國最重要係有work life balance，同埋福利唔錯，但野食唔好食，出街食你預餐餐金鐘價錢

逢智障

又來嚇鳩馮同學

馮同學心諗，你放過我喇

索性譯夠27國語言啦

挟洋自重點譯

香港~巴勒斯坦

呢排章家敦成日上電視講中國崩潰

認同硬頸

成日話守護守護。守乜出國闖好撚過啦

闖天下嗰集
嗰兩位嘉賓講到去東南亞發展好似好容易好有景咁

不過我都好認同其中一個講香港係一個絕望都市

好，熄得

無19
又係馮同學

19又偷懶

係喎 呢排馮同學成日上黎

馬哈迪撚狗咁撚

我9錢屌到口撚臭架啦：

香港扮民，鬼多過人！！！！

鮑偉聰始終都係港獨係鬼論既支持者

真係唔明
你覺得佢係鬼咪講出你既理據囉
我絕對想聽理據去反思民族黨係咪鬼
又唔同意又要去避講民族黨
只會令我覺得你只不過係深深中左老泛民唯我獨尊既思考方式
再講多一次
有港獨思潮係因為泛民議會一直抗爭失敗既結果
泛民支持者唔去反思係唔會令香港有改變

你估19唔係咩

犯民咪又係港豬，港豬會真係反思，就唔係港豬啦，犯民會真係反思，就唔係犯民啦
同佢哋根本係冇得好講，到今時今日都係講緊港獨係鬼，甚至港獨會造成另一個霸權呢啲詭辯妖論，根本係冇任何討論空間

19從來只為利益

一直以黎聽光明頂俾我感覺19係無鮑偉聰咁強烈

講真我唔會否認689煲大港獨去為自己造勢
但如果因為咁而要否定獨派支持者就完全唔合理
當初梁游俾人話係鬼依家搞到近乎要破產
呢班泛民支持者有無道過歉?

天琦重有大量政治犯受緊添，呢班撚屌落井下石就有

咁樣諗野本身就係logic有問題
689間接推港獨就等於係鬼，即係689支持泛民就泛民都鬼埋啦
每一個人做同一樣野個目的未必同一樣
話陳浩天同689都有提港獨，所以兩個都係中共既人，點講得通
仲成日學人講logic，咁樣諗野本身就唔logical

同犯民講港獨，佢會同返你講邏輯

好嘈嘅組合

689問題專家

又係冇19才子

國家領導見到689咁多令市民反感既事都冇人吊佢
敵人既敵人就係朋友

馮同學無機會開口

岩岩先聽到有佢份

唔係講國際關係or 學術研究既topic , 佢講黎講去都係跟人口水尾

夢翁係咪比監製話過嚟，好似無咁搶野講

應該只係冇放監嗰時咁雄姿英發啫

成班撚樣成嬲都係人格分裂，但點講都係利己為先

又想避談堡主

19／包Sir麻煩趁熱幫手撚下金毛狗，睇佢點保佢金主啦！！！！

因為有越戰光環

屌你個嘴 我記得當年光明頂話麥傾用佩琳係奇招 夠膽用佩琳好野

part 佩林佢係柒左既 ，不過麥凱恩係其中一個最先認為中國掠奪西方國家知識產權以及經濟侵略其他國家既人，就呢點前瞻性已經值得讚頌既

魷偉聰點睇當年陶傑係咁讚人

美國共和黨總統候選人麥凱恩(McCain)，選了阿拉斯加的「師奶」佩琳(Palin)當他的副總統候選人。當初這個選擇一公布，共和黨人晴天霹靂，如喪考妣，質問麥凱恩為何要選擇這樣的「師奶」當副手。不過當佩琳第一次上台發表政見演說之後，全國對這位女士立刻改觀，因為她不只伶牙俐齒，而且亦是一位很高明的修辭學家。

佩琳一上台，便將奧巴馬(Obama)多月以來的招牌金漆字眼──「改變」(Change)，攻擊到體無完膚。她說只有麥凱恩才會用他的往績及事業去為國家帶來真正的改變，不像某些人只是用改變去實現他本人更上一層樓的事業和野心。這樣的一句話，可以說是「打蛇三吋」，非常準確地擊落奧巴馬的痛處上。

奧巴馬這麼多個月以來，他出來競選時都維持一個君子風度，能言善辯，但一聽到Sarah Palin(佩琳)這位共和黨副總統候選人，利用他的「Change」字成功扭曲成一個反擊自己的武器之後，當場失控，又說佩琳無恥，一會兒又引起一些人身攻擊，曝露出真面目，這便證明佩琳這位女士一點也不能低估，她一上台便可以好像針炙般，一針便刺中奧巴馬的死穴。

因此，一個出色的政治家不需要甚麼長篇大論的政綱，最需要是急才和敏銳的洞察力，可以一眼看穿對方的死穴和弱點所在，然後將奧巴馬的「Change」字反過來攻擊他，所以佩琳被譽為美國明日的戴卓爾夫人，真是一點都不奇怪。

覺得鮑sir呢個point麻麻地

Mccain其中一樣出名野就係拒絕因佢個身份提前釋放，要同其他戰俘一齊留到戰爭結束先回國
咩叫「因為佢係司令個仔先可以唔死」

無19喺度，d觀點怪怪地

而且之前19同美國右派一直屌Obama就係8年內太軟弱唔肯出兵令美國敵人係中東同歐亞洲興起
點解而家飽sir反而可以用Mccain係主張軍事介入黎屌佢

其實淨係評麥凱恩應該都好多野講，無必要夾硬搵埋donald trump嚟襯托

有啲亂

光明頂盲捧trump走火入魔

19唔係度飽sir夾硬要整D「另類」觀點黎講呢單訃聞

如果19喺度，我覺得唔會用今集咁樣嘅角度去切入評論。 今集感覺將好多唔關事嘅野拉埋嚟講。

最尾呢個位咪ok
成集夾硬拉唔同野黎講

請問 邊度聽返尋晚光明頂

粵韻流聲 條 link down 咗

符合国情

有冇人覺得馮生講野好悶

聽唔真個嘉賓係邊個

放完假返黎 狀態大用

19返黎發火

歐性泳手

19講撚

19番嚟真係好聽好多

係都要撚日本劍道！

一陣燒埋軍火商個仔

運動界都咁黑箱作業

曲線抽乾689

BNO本來就係難民

19放完假真係搶口

張翠容眼中的查韋斯

代表窮人渴望已久的理想藍圖；即使查韋斯消失，查韋斯主義卻不會在南美洲死去。

張翠容左膠到係共碟啦
淨係針對西方話人霸權
卻對殺人獨裁政權視若無睹
真係好撚好笑

荷蘭bank

讀屎片

一撚早我已經屌過，支那壇雞棚大龍鳳正寫應該係"一歹一賂"！！！！

只許政府害死學生
不准學生反抗

港獨之父689

我聽左啲咩

不停龍虎豹

19扯到去無雷公咁遠，鮑sir拉都拉唔住

等收工

笑到ON9

兩條友痴咗

鮑sir嬲嬲豬

今日正 前排一開聽到dream bear 即刻熄機

19才子起碼打斷左佢兩次

"都話十隻白虎咯！！！"

痴線 廣告前有野想講結果無講到

講真民族黨封公開信係主要引班偽愛國出黎柒啫

19: 好在我人脈夠，有咩事都可以幫你擺平下，但我日理萬機㗎麻，你而家講錯野搞到我就唔好啦。

講咗半集龍虎豹

爆埋王喜出黎

港共係有心玩野
畀唔到人希望
就煽動仇恨

粉嶺高球場呢d 咁有英殖色彩既地方，或者係中共都想拆左佢呢， 就透過呢次土地大辯論借刀殺場

其實係大富豪同牛屎佬玩

光明頂係清泉

又抽劉夢熊

我懷疑塊地都係起豪宅多，點會起公屋

每日150個Cap水TestRun完成，每日批150萬個就肥撚囉！！！

香港都有王家衛

Bobo

唔知佢地講乜 唔熟電影

Source：財經台

尊重死者，只quote遺書照片，RIP！！！

支那好多P2P爆煲後遺症開始頂唔袍.....

九錢巴唔用紅字好唔慣

以後可以全中國都係大灣區
之後香港又獨立關稅區

抽乾成個珠江三角洲啦

香港19化

有埋個江門

大19行政首長

十九獨立

吹得high到以為聽晚都有

今集笑死我

內地網貸平台P2P金融理財投資出現倒閉潮，浙江杭州一名31歲母親王倩，因被國企入股的P2P網站被騙近百萬元（人民幣，下同），令她選擇上吊自殺，並留下一封遺書。

她在遺書中寫道：「曾去上海信訪局反映，幾百個人被一群警察和協警暴力驅趕，這也是我親身經歷的警察打人，真是活久見，心態完全崩了。因為我從小接受到的教育是愛國愛黨，有極高的集體榮譽感，一下三觀全毀了。我沒有力量跟他們抗爭，平民太弱小。」

網上流傳王倩生前維權的片段和圖片，顯示她曾被警察暴力執法，而其年幼兒子目睹一切，令王倩對當局處理P2P詐騙案件感到絕望。

王倩在前日（6日）的絕筆遺書中怒問：「人民的名義在哪裏啊？」還沒開始維權，派出所就鎖定她是維穩對象。她到上海找股東要錢，出來驅趕金融難民的警察比維權的人都多。遺書還說，她的心態完全崩潰，從小接受教育的愛國愛黨、集體榮譽感 「一下三觀全毀了」。遺書的最後還囑咐兒子好好讀書，長大了岀國留學移民。

王倩絕望上吊引發網民強烈迴響，在網絡熱傳她的遺書。有網民表示，多數中國人在認識上與這個可憐的女子一樣：相信國家，相信黨！ 看不清楚這個謊言。還有網友表示，被P2P平台騙光錢財，維權無門，反遭公權力暴力對待，絕望之下選擇了像螻蟻那般的脫離苦海。

內地媒體統計，自7月2日至16日短短14天內，全國共有131間P2P平台倒閉，投資者無法提取現金，實控人失蹤，業內稱之為「爆雷」，目前9.4間平台出事，更有一些P2P平台牽涉到國資系以及上市公司，涉及逾千億資金，重災區為互聯網金融最發達的城市上海和杭州。

19 鮑sir 拆解淋病語言偽術

我睇緊七姊妹

然後播播下停播

五夜講場 - 學人講經濟 2018：陶說本土

有人玩野咪B4層出洗頭艇囉

講咁多做乜鳩

由拍板開始嗌起高鐵開始，一切都係ALL WRONG

菜園村
無限超支貴過銀河鐵道999
做唔到乜鳩小時生活圈
做唔到直達大城市要轉車轉車再轉車
仲貴過坐飛機
搞到圓方沉降
B5層
一地兩檢
冇人排隊追頭飛

屌你老母，香港末期奶共癌症級基建

陶傑連颱風命名方法都唔知？

又亂UP
唔同地方天文台改架

比佢訓lobby ja, 唔係房

中小學常識都抽錯，即轉台屌帶過粉都做FS既一歹一賂大生意！！！

大陸智庫妄議中央

金管局總裁陳德霖去年已表示，計劃透過IFFO成立機制，由金管局找「好項目」，再〖按要求接洽投資者〗，包括主權基金、保險公司等，有興趣成為央企一帶一路項目的投資者，外滙基金亦「肯定係有興趣」投資。

做雞做埋雞頭，又做埋狼狗Dup人心口，呢D咪叫Pro囉！！！！

呢單野成個禮拜港聞幾乎冇人提！！！

連膠兩登都屌到俾人沉底，膠登直頭有打狗勁炸板將條帖沉到消滅！！！！

鮑sir

不嬲有陪住我地開咪架啦！！！

簡單一句到尾，所有投資其實同倫敦金不相伯仲，錢係你既，我只旨在抽水抽佣升官發財盡賺走人！！！

因為共狗一早睇通民瀆DNA，有能力既做過客，冇機會就做喪屍！！！！

擺明借D意抽水

香港交通根本玩完咗好撚耐

19我都希望你估錯

明踩馮志正

又係呢啲對話

文匯報社論刊文，中國一直願意進口更多美國貨，是美國自己過去一直限制高端科技品和軍品對華輸出，錯誤在美自身卻拿出來尋釁滋事

我屌你老母 劉夢熊插撚完嘴未呀

係開放自由市場之下
共產黨係0

夢熊仲講有立法會，佢係咪活喺第二個時空呀

愛國愛港捐身家

Dream啤：不了

到你dream啤阻止佢倒退咩

好心咪撚再請劉夢熊 成個節目都唔洗聽

聽番尋晚光明頂 馮智政暗串C朗插水

Grand dad

真精英制

以前港商做衫都識做啦，現在點會唔識走位

不如同安倍瓜分韓國啦，我食北韓你食南韓

大陸仲懵懵下 根本俄佬同北韓都係敵人

梁振英依期指緊個空姐

不停起火頭 搏傳媒報導和存在感
唔使妄想 想做多屆呀

可能想

做乜愈黎愈多拍金毛擦鞋狗？？？搵佢上黎又唔敢屌董托呀？？

BTW，19想撈埋雞頭定馬夫？？？

呢條過期西想做才女做唔成去左邊消失廿年？？？

谷波冇野睇，我真係只記得佢賣過涼茶係咁多！！！！

劉卓琪唔係好啱beat咁

即係又要男女平等，又要你係gentleman

佢high撚咗咁

光明頂今晚變兩性關係節目

劉小姐做乜咁high

好high
係咪見到金毛馮同學

做乜鳩

成日變聲做乜

條女食咗過期春藥

佢把聲做咩野呀，好似全程high咗野咁

典型過期港女扮食家！！！！

馮同學好慘
完全佈景板

笑笑笑有乜好笑

仲要無啦啦中槍俾人話樣衰

比人擺上台

聽到條八婆痴咗線扯晒蝦咁笑就熄撚咗

今集垃圾加垃！！！

痴線，條女真係女權煩膠嚟
聽佢講嘢都feel到港女格

做乜搵埋啲咁既人上黎浪費大氣電波

馮同學都算好EQ

條女好撚煩

熄機

19由佢9up 撚狗到

佢好明顯父權喎

喧賓奪主
搶咪

陶傑竟然都要做和事佬：唔好講咩個人經歷啦

條女仲要咬住唔放

究竟今集想講乜
真心替馮同學覺得可憐

超級港女

今晚亂撚到
俾個癲婆玩串晒個party

林生

睇Facebook live正到

完咗19即刻走

New York黑人區
條女鐘意黑腸

似係痴左線

據悉劉綽琪在14歲那年，曾目睹媽媽上吊自殺，佢用咗差唔多10年的時間先放低呢件事，今次面對摯愛離世，劉綽琪本身有宗教信仰、性恪硬凈，加上老公遺願系希望佢開心，所以劉綽琪總算走出哀傷路，之後會好好生活。

婚後兩年喪夫，身世坎坷令人痛心，頑強面臨生涯。43歲的劉綽琪在經歷喪夫之痛後選擇返港發展，雖然不知道劉綽琪是否會選復出演藝。但如果能在無線的劇集裡再睹風采，還是覺得是值得期待的，加油！不管怎麼樣我們都要祝福她！

佢講嘢有point,唔係咩女權，係為人囂張

馮同學好撚慘

今集做乜撚野 劉焯琪hi左野呀
做電台就咪撚笑住講野啦 都唔知up乜鳩

上次都唔係咁

嘉賓主持當正自己渣旗咁

個晚睇左半集就熄左

無人想知你個擇偶條件呀屌你老母！躝返去繼續守寡啦，發乜撚野姣啫

啱啱重溫 聽左2/3頂唔順 以後有佢唔會聽，陶傑咪撚再搵佢倒米

營運唔掂又揾香港納税人補貼

19變咗捧高鐵先鋒

死啦，連呢d都要19諗，高鐵真係毒瘤

唔岩的社團
立場太明顯啦 馮同學

光明頂無左留言版

想谷人坐高鐵？容易啦，cut咗京九滬九直通車同九廣通去，cut埋來往粵港的航班，cut埋直通巴士去，九廣東鐵上水止步，同埋即日起羅湖落馬洲沙頭角文錦渡封關，留番深圳灣比貨車出入，所有居民遊客要來往中港兩地只是能透過高鐵於西九出入，咁高鐵肯定賺到笑

其實支共從來都係以雞建蝈，一於將頭等改成包箱，毒果所洗港豬腦既"鐵姐"改晒用東北妹，一重燃女支滴漏經濟，二又唔洗雜負東莞再起之罪，三港男慳時間可返屋企交人。必掂！！！！

三十幾年前都拎出講真係#metoo

你地同19唔明，個個係聖人位來；你估一般法官，佢地好多時要處理幾十年歷史嘅野，同個決定起碼影響十幾年；我唔鐘意metoo，但今次係有道理要查，不過條女記錯人機會大

Cut埋國泰及海航其下所有來往港中兩地的航線，唔cut唔比降落香港機場，咁咪多人用高鐵囉

真．動感號！！！！

日日幾團就得

[玩串佢！]建議侵侵快政治庇護民族黨！！

履行堅挺民主發展責任，發放黨員幾年時間美國居住証，要交稅，以後續簽！！！

等睇領事館排長龍，隨時鄰質蝈家湧出來，勁過紅花會，陳浩天再世陳近南！！！

依家係講緊利用me too效應拎返幾十年前既野去攻擊政敵
因為嚴重性高所以19年話應該即刻報警而唔係幾十年後先話要報警去告一個要做法官既人

老實有邊個後生冇曳過？？呢D扮高尚扮老膠其實通通政治刺客僱傭狗而已！！！

唔關me too；19自已on99，話人唔記歷史，自已都唔記，個個上場都嘈一輪；你錯，佢現在冇報警。
講個比喻，佢地講墮胎，個保守法官比人爆過幾十年前帶人墮胎，你都唔洗講

今晚19摩思！！！

中国的不意外

點會度到呢個劇本

34歲的莫煥晶來自東莞長安鎮廈邊社區，她雖然被指不像一般廣東女人那樣會做飯和煲湯，卻因會開車，被有三個孩子的朱小貞看中，幫忙接送孩子上下學和各種興趣班。但莫卻因長期沉迷賭博，「麻雀、六合彩、上網賭錢她都玩，在澳門輸了錢也不願意走」，債台高築，曾多次竊取朱家中的金器、手錶等貴重物品典當。
據悉，莫煥貞在2006年底兒子出生後一個月開始到處賭博，因為借高利貸還不上，2013年離開東莞北上打工 ，2014年離婚。2015年7月至2016年2月，她在紹興、上海等地從事保母工作期間，在三名僱主家均因盜竊被發現後辭退。2016年9月到朱小貞家中工作，2017年3月至6月，莫多次竊取朱家中的金器、手錶等貴重物品典當、抵押，並編造買房等虛假理由向朱借款，涉額逾30萬元人民幣（下同，約37萬港元）。案發前一晚，她又用手機上網賭「百家樂」輸光6萬多元（約7.5萬港元）。翌日凌晨圖以放火再滅火的方法博取朱的感激，擬再次借錢。但大火奪走朱和三名子女林檉一（10歲）、林臻婭（8歲）和林青潼（6歲，香港出生）的性命。

真係幾巴別塔

無敵大江景但無水救火

呢幾晚無得聽番

等睇大弱進翻生：

人有多大膽，地有多大[慘]！！！！

你肯定唔係19老Fans，係既一定知公海係邊！！！

鮑sir都答唔倒係姓咩

好波！！！開霍英東同鳩董名！！！！

聽左幾年都唔知
都係晌twitter搵
可否賜教

共產有明文規定

馬雲一炮過捐曬去咪唔洗驚囉

連杭州豪宅都搞成咁
而肥媽仲叫人買大灣區
呢d真係正仆街

twitter收咗皮喇

689再做特首?

個風吹緊係咁

我諗緊習總點諗， 如果689係做到2022特首， 咁做乜之前拉佢落嚟？ 689唔順係肯定， 依定睇怕係佢想試水溫期。

19岩岩答左你

講緊啦

依家呀習個位我感覺到比19大前更不穩

習唔會落台啦, 佢落台等同向美國認輸

而家國際上周圍都係敵人

一帶一路有咩成果，個個都有眼睇

或者學紅太陽咁落一落台再返黎

屌佢老味689想回歸

我N屆都唔再選

自抽

仲信佢？

梁大官人出山
妹仔番厨房

聽晚搵位特別嘉賓，大家唔駛驚

佢都知上次幾驚嚇

佢嚟唔嚟做特首，有錢都移民啦
2047都未到而家已經變成咁

幾撚驚又係果條女再黎

自從689上任, 香港加速赤化

今晚唔講kavanaugh

想聽多次#metoo

搞錯

有無人知FACEBOOK LIVE 條link

請到個嘉賓主持開個咁正氣ge題目真係唔係幾對光明頂

wiki

19真係幾科技盲

香港人唔關心

文科出身

高錕係英治時期人物，有咩好懷念？ o個個好威o既香港年代已經死撚咗。仲攞嚟打飛機把撚。

正 講明治維新

明治維新 戊戌維新都係整數
佩利比時間日本開國 同 美國比時間中國入世啓示
句句掉中串9中國

長洲支持開國 開始9up

萬大事都係大一統累事

明治維新之所以神奇係長洲藩係全日本最支持西學，而又最反對開國，提出專王攘夷，火燒洋人館，暗殺開國派幕臣，光明頂口中e家變左開國派

一般開國派係指一味接受烈強打開港口不平等交易既幕府而唔係薩長志士既西學改革之路

快d講佢啦

而且日本仔仲好識玩敵我矛盾分化對手，明知幕府只會同荷蘭合作，薩長就搵對家同佢講「拿咁落去荷蘭就食晒成個餅你就渣都無」以至日本無出現八國聯軍狀況不特只，倒幕聯軍仲得到英國支援

有玩過日本將棋都知
食左嘅棋唔係就玩完
係可以變自己嘅棋子
好多變好醒目嘅

相信大家都聽過唔少內幕架啦

劉倬琦去荷里活發展10年終回流 仲大爆當地Casting潛規則

雜種想攪Globalised文革，咁又點少得紅衛犬呢？？？

一句到尾，扮左膠大愛支成鳩日J支那民瀆統一，咁點解支那正史都鳩寫有24朝，又點解長城仲未拆日日鳩賺外匯呢又？？？？

冇大叫：This is killing! 搏唔到同情bor

馮智政係19隔離真係成個小丑咁

金毛上得黎預左架啦，一個明撚鳩董同儲君隻狗，一隻明上黎乞食兼賺人氣入政府！！！！

現代版八國聯軍

潑皮

吓話

哦~哦哦~
下話~

好撚正

都係呢句啦：

萬惡仁為首，人性皆自私好偽善！！！！！！

侵侵記得支港同心呀！！！唔好唔記得郁埋香港，港豬已經好多都不得不承認，真香港須先死而後重生！！！！

唔講返維新

講佢啦

其實今年NHK套大河劇就係講明治維新

中史真係好撚洗腦

中國最不幸係出咗秦始王， 乜撚都要殺乾殺淨， 呢個文化基因傳到今時今日。日本就係因為山高皇帝遠， 中華最好嘅文化仍然keep到

中史日夜吹奏既中央集權制

哎

亞羅號事件

月光光，照地堂，年卅晚，摘檳榔，檳榔香，摘紫薑，紫薑辣，買胡辣，
胡辣苦，買豬肚，豬肚肥，買牛皮，牛皮薄，買菱角，菱角尖，買馬鞭，
馬鞭長，起屋樑，屋樑高，買張刀，刀切菜，買籮蓋，籮蓋圓，買只船，
船無底，浸死兩個番鬼仔，一個浮頭，一個沉底。

另外一個版本

月光光，照地堂，年卅晚，摘檳榔，檳榔香，摘紫薑，紫薑辣，買菩達，
菩達苦，買豬肚，豬肚肥，買牛皮，牛皮薄，買菱角，菱角尖，買馬鞭，
馬鞭長，起屋樑，屋樑高，買張刀，刀切菜，買籮蓋，籮蓋圓，買條船，
船沉底，浸死兩個番鬼仔，一個賣慈菇，一個賣馬蹄。

依段歷史真係好interesting

仲有大久保利通

歷史錯開真係時也亦命也。

所謂中華(亦即自翊中國的大一統恩維) ， 亦只不過唔同族氏的諸侯朝代更替。

古語2則：

牛唔飲水唔㩒得牛頭低，
西唔出水唔屌得西窿入！

陸續攤牌了 ！！
[quote]《彭博商業周刊》今日發表長篇報道，揭發中國解放軍將一粒只有白米般細小的惡意晶片，植入國內生產的伺服器底板內。這些底板之後供應予美國伺服器底板龍頭Supermicro，銷售至世界各地。全球最少30間企業受影響，包括科技巨擘如蘋果及亞馬遜。涉事廠商的伺服器亦被廣泛用於美國中央情報局（CIA）、國際太空站、美國海軍等敏感單位。

美國國防部、CIA均用Elemental伺服器

一間名為Elemental Technologies的初創公司，早年成功研發一項軟件技術，可以有效壓縮龐大的影片檔案，並將影片格式化供不同裝置播放。Elemental的技術已被廣泛應用：由網上播放的奧運賽事，到與國際太空站的交流等，都是涉及該技術。

在2015年亞馬遜看中了這項技術，因此計劃收購Elemental，用來幫助公司發展視頻業務。一名消息人士指，在收購前的盡職調查中，Elemental的主要產品、用來壓縮影片的伺服器被發現有問題。這些伺服器是由全球最大的伺服器底板供應商、總部設於加州的Supermicro負責組裝。

經過進一步檢查，調查人員發現一粒細小如白米的微型晶片，被裝嵌於伺服器底板上，而晶片並不屬於底板原本的設計。亞馬遜得知情況後，立即向美國政府當局通報情況。報道指Elemental的伺服器廣泛用於美國國防部數據中心、CIA無人機操作，以及海軍戰艦網絡。而Elemental只是Supermicro數以百計的客戶之一。

Supermicro如硬件界的「微軟」

涉事的Supermicro可以說是伺服器底板市場的「大哥大」，銷售底板數量幾乎冠絕市場。根據2015年的數據，其客戶遍布全球100個國家。一名前美國情報官員形容，Supermicro就有如硬件界的「微軟」，攻擊Supermicro底板就如是攻擊Windows，「這有如是攻擊全世界」。

美國當局隨即展開秘密調查，並證實這晶片可以打開一道隱形門，容許黑客入侵網絡內。報道引述多名知情者指，調查人員追溯源頭後發現，這些晶片是由位於中國的外判工廠裝嵌。

一名匿名美國官員透露，調查人員發現這些微型晶片影響近30間企業，當中包括大型銀行以及蘋果公司。蘋果是Supermicro的重要客戶，曾訂購大量伺服器。有蘋果的資深內部人士透露，公司在2015年夏季發現有問題的晶片，並在翌年中止與Supermicro的合作，但中止合作的原因與晶片無關。

蘋果否認受害

多間涉事的科技公司，在回覆傳媒查詢時，均拒絕承認曾發現晶片問題。2015年9月正式收購Elemental的亞馬遜，在最新的聲明中否認報道的說法，指在當年收購時並無發現晶片問題；蘋果則聲稱，從沒發現有伺服器被植入惡意晶片；Supermicro發言人亦指沒有意識到任何相關調查。

中國政府沒有正面回應質疑，但就指「網絡空間供應鏈安全是一個共同關注的問題，中國也是受害者」。美國聯邦調查局、國家情報總監均拒絕評論。

各科技企業的說法，明顯與《彭博商業周刊》的消息人士矛盾。報道引述17名消息人士，全部證實Supermicro硬件存有問題，當中6名現任或前任國家安全官員都證實當局曾調查晶片問題。有官員及亞馬遜內部人士證實，亞馬遜有份協助調查。有6名美國官員及3位蘋果內部人士證實，蘋果公司是受害者之一。

計劃由解放軍旗下單位負責

Supermicro在加州、荷蘭及台灣都設有裝嵌工場，但底板幾乎全部由中國的承包商製造。究竟中國政府是如何將晶片放入底板內？

報道引述知情人士透露，美國間諜機構利用截聽、蒐集線人情報、以手機追踪關鍵人物等手段，成功追溯到中國國內四4間承包廠商有份植入惡意晶片。而這些工廠建造Supermicro底板已有最少兩年。

美國間諜監控了中國官員、底板製造商及中間人之間的互動。他們發現事件中往往有中間人自稱是Supermicro代表，又或是與中國政府有聯繫，與工廠經理接洽並要求更改底板設計，期間會提供賄賂。如果工廠經理經理不服從命令，就會被威脅會遭受「檢查」，足令工廠倒閉。一旦安排好細節後，這位中間人就會將惡意晶片交予工廠進行裝嵌。

兩名知情者指，調查人員得出的結論是，整個錯綜複雜的計劃是由中國解放軍旗下一個專門從事硬件攻擊的單位負責。這個單位之前一直未有被披露，其目標相信是包括其他國家軍方的高級技術和電腦系統。

[url]

兜

前幾年都係有堺雅人先睇咗套真田丸

終於講大河劇 鮑sir識貨

大河劇套坂上之雲首主題曲好好聽

真田丸應該改左好多 宮九編劇

坂上之雲=日本國民教育~

架佬大河劇：改革治國，支那清宮劇：男女家事！！！！

中國最激既思想時間只得春秋戰國同北洋政府時期，其他年代都係垃圾大一統思想

鮑sir熟到

btw吉田松陰仲主張收滿洲逼俄國，並朝鮮窺清國，變成軍國主義，可惜失敗左~

五四德先生賽先生算唔算想從根本改變 ？

如果滿洲國收復成個支那日本先戰敗，今日可能已經係民主中國~

呢2位先生過百年都仲俾蝗齋鳩吹緊，化左灰未？？？

白痴！明治雪條圍身講足三晚，罷聽

五四精神係尊重包融

松平大叔

西鄉真係慘

命運 真係冇撚計

真田丸改得多唔奇 因為佢成世日都基本上被流放

日本人嘅死亡觀係好特別
死係覺悟
不論正邪成佛
事非兩忘🙏

睇過兩套大河劇 軍師官兵衛同真田丸

仲有尊王攘夷嘅icon楠木正成 七生報國

其實單野幾大鑊，但無咩人報咁

食碗面, 反碗底

香港人要執生， 唔撚係講玩， 兩面紮晒馬

今日先ban咗外國記協vc, 慌死人美國唔記得你，仲咩獨善其身

CCTVB點會報, 如果完全轉述, 等同講晒支共o的衰野出黎畀人知

支那蝗金周笑話大出血：

成篇野其實係叫美國國民唔好比中國呃倒

BeFair，淋病同好多屍長心照只係打份執屎小丑賣港工，雞棚花瓶！！！

19你冇理由唔知港共政府唔同局一早已經由支共各字頭直管喎！！！！

鄧小平係咪真係咁講呀

岩岩先聽 哇 今晚爆大獲

唔信

班左膠唔會理, 最緊要Trump落台

我覺得有一班人係把口係咁屌，但最後都會投trump.

8964佢叫開槍， 佢判斷係外國勢力去推翻共產黨， 係佢拉趙紫陽落嚟， 呢段野係佢講？ 哈。

都係呢句：萬惡仁為首！！！！

如果呢個世界白左膠同大愛支領略到《中山狼傳》，今日又點會養肥呢隻支共怪魔呢？？？

吓!嘩~~

好激動
驚佢爆粗

夢翁

夢熊又屌9 689

我聽到dream bear講全國七百萬人

捲土重來要市民支持㗎咩

最重要係：

堅持一國原則，尊重兩制差異！

又dreambear 最憎聽佢廢up

謹供參考、看倌自行佐證。

------

鄧小平的政治遺囑

摘自《遺囑》明鏡出版社2003年8月出版

（一九九二年六月某日上午景山後街鄧家小院）

今天找你們來，是我心中有些話想對你們說，人老了，清醒的時候越來越少了，我想趁我還清醒的時候，給你們交代一些事情。

你們三人，只有瑞林跟我快四十年了，從二十多歲的小伙子，也熬成了六十多歲的老頭子了。而慶紅和錦濤你們兩位，今天算是第一次面談。第一次面談就給你們交心，是不是很冒失？是很冒失。我這輩子就是冒失過來的。早年不到二十歲，不懂法語、俄語，身無分文就冒失去闖法國、俄國。回國後，又冒失地到馮玉祥軍隊去工作；後來又冒失地去廣西搞百色起義，到蘇區又冒失地被打成反黨分子；解放戰爭時冒失地挺進大別山。八大以後，毛點我當總書記，我卻多年不向毛匯報工作。文革和文革以後，那就更冒失了。這些事情你們都知道，我就不羅嗦了。我把你們找來，要向你們交代一些我認為應該交代的話。

你們知道，年初我去了一趟南方，後來讓鄭必堅執筆弄出個“南方談話要點”。很多人講，這是鄧老爺子的臨終遺囑，或者說最後的政治交代。這話不確切。我今後不會再說什麼太多的話了，但真正的政治遺囑是不會像這樣弄得滿城風雨的，真正核心的政治交代怎麼能大張旗鼓地宣揚？！今天，我倒想小範圍的真正講一下我的政治遺囑，或者說是真正的政治交代。

首先，我對我們國家的政體現狀並不滿意。我是這個政體的創建者之一，這十幾年也算是這個政體的守護者、責任者，但我也是這個政體的受害者。每當我看到樸方殘廢的身體，我就在想，我們政體的名字叫中華人民共和國，但共和國最本質、最核心的東西是什麼呢？應該是民主與法制，而我們所缺的恰恰是民主和法制！為改變現狀，這些年我做了一些工作，這個問題並未解決，十幾年後，你們當政時也未必能解決。其實解決的辦法是存在的，這就是向美國的憲法學習。美國成為超一流強國，靠的就是這個東西。中國要成為一流國家也得靠這個東西。向美國學習，應該理直氣壯，你比別人差嘛，就應該承認自己的不足。當然，這裡邊有很多技巧，不要急。但你們有責任去努力、去學習、去實踐，這是歷史的責任。經過幾代人的努力，把中國真正建成權力來源於人民，法制公平的憲政國家。這也是孫中山的夢想。只有這樣，才能說長治久安。

第二，台灣問題。香港問題解決之後，中國最大的統一問題就是台灣。台灣問題的關鍵所在是現在政體上差距太大。解決這個問題我是看不到了，你們那一代也未必能解決。但我想有三點你們要把握好：一是不到萬不得已絕不動武，中國人不打中國人。二是大陸的經濟要奮起直追，你一直窮下去就永無希望。三是在政體上大概一國兩制還不夠，一種可能的方式是聯邦制憲政之路。中國經濟強大了，政治上又有了民主和法制的共和體，台灣問題才有可能迎刃而解。

第三，發展問題。上面兩個問題的基礎還是經濟建設和社會發展。而這個問題有核心是發動老百姓去幹，而不能只是政府去幹。要千方百計讓全國老百姓的腦袋來代替總書記、總理的腦袋，我們再聰明也聰明不過人民，我們的政府管得太多了，要盡可能少管。經濟上，老百姓和市場都比我們的計劃聰明。我想，只要堅持開放改革，堅持以經濟建設為中心，放手讓老百姓去幹，也就是堅持不斷地發展經濟民主，每年增長超過7%是有希望的。堅持下去，持之以恆，等你們交班的時候，中國或許就成了小康國家了。

第四，中美關係。中國對外關係中最重要的是中美關係，回顧一百年來，對中國欺負最少的大國就是美國了。退回庚子賠款，讓中國人到美國留學不說，八年抗戰，美國的援助比蘇聯的援助多得多！抗美援朝與美國打仗，是金日成和斯大林加給我們的。美國是第一強國，中國的發展和統一都繞不開美國，世界和平與發展也離不開美國。現在為了穩定和發展，我們只能韜光養晦，絕不冒頭。沒辦法，我能力不夠，手段也有限嘛。到了你們這一代，辦法可能會多一些。我們要學習美國憲法，美國人會不開心嗎？為了民富國強，我們黨讓人民當家作主和富強的理想不變，但名字是否可以考慮改為人民黨、社會黨之類呢？我想名字一改，中美關係馬上會改善。總之，到了你們那一代，手段會多些、辦法也會多些。你們也要開明些，靈活些，要有所作為，不要像我們這一代這麼僵化和死板。只要為了國家和人民利益，實事求是地去做，就經得起歷史的考驗。

第五，“六四”問題。“六四”是改革開放過程中的必然現象，社會成本很高。這個問題，今後會有人來翻舊帳，說你動用了軍隊，也死人了，責任是躲不開的。但也還有歷史責任，則在於國家是前進了還是後退了？國家是混亂破敗了還是穩定發展了？真正對歷史負責任的人，不怕這種責任。尤其要做領袖，更得要有擔當。到了你們那一代，也不知會出什麼樣的事情，或許是“六四”，或許是“七四”，但你們一定要有歷史責任感，實事求是，一切從實際出發，只要對中國進步發展有利，該怎麼乾就下決心怎麼幹。回答“六四”這類問題，根本的方法不是去爭論，而是實實在在地把國家搞好，讓人民生活一天天好起來。有人告訴我，黨內人材一代不如一代，我看得以什麼標準衡量，論文采飛揚，我不如毛澤東，論意志堅定，你們可能比不了我。但論科學理性，論勤學努力，論民主開明，可能是你們的長處。總之，不要怕事，不要怕禍。要敢闖、敢干、敢負責任。當然，也不要一朝權在手就惹事生非。要不惹事、不生事、幹實事、敢負責，有了這種態度，歷史也會對“六四”有個理性的說法。

第六，制度建設。除了政體要在憲法制度上下大氣力外，還有黨內、政府內的政治制度搞一些持之以恆的建設。像今天我們只在小圈子裡選江澤民，小圈子裡選你們，這是歷史條件，沒有辦法。但這種作法絕不能長期不變。最終的領導人還是靠人民來選，不能靠小圈子和槍桿子。最好是先從基層的民主抓起。今後我們再也不是槍桿子裡面出政權。古語說是得民心者得天下，我看得靠實事求是的本領，靠真理和民心民意來維持的完善政權。你們要有這個觀念，今後主要是靠老百姓的稅收來養政權，你要老百姓養你，你就得代表民意和服務民意。此事從上到下搞，風險太大，但必須試驗，不搞的風險更大。合理的辦法是從下而上慢慢演進，先把基層工作做通，農村包圍城市，這樣風險較小，就像八十年代農村改革那樣，先從大包乾抓起，而後是鄉鎮企業，再而後是城市改革和國有企業改革。制度改革也可以摸著石頭過河。不要急，但也絕不能不去開拓進取。

最後，關於你們和我家一些個人問題。樸方服務於殘疾人事業，三個丫頭都有自己的事幹。我擔心的是質方，他一介書生，不善與人交往，不能讓他從政和理論研究，他要經商就由他去罷。但你們要幫我監管他，不能讓他搞大，做一個普通人最好。瑞林到軍隊工作，努力做好澤民同志的部下。另外，你們兩位，能夠走到今天，也是你們的本領。蘇東問題爆發後，我向政治局說過，要沉著應對、穩住陣腳、冷靜觀察、韜光養晦、絕不冒頭。這話也適用於你們。在澤民同志主政時，你們當好助手。今後你們主政時，這20個字仍是做大事應該注意的。只是在20個字後面，再送你們四個字：有所作為

夢翁成日吹奏鄧小平

19老師，睇開D啦，賣港狗明知自己分狗糧就係幫共狗執屎同幫佢J完含乾淨架啦！！！！

其實幾好笑
兩個唔支持港獨又無話支持歸英
諗住一國兩制到最後既依家話香港同支國係會係命運共同體
唔想改變佢地都份造成

十幾廿萬一年學費
懶

好似前排先直必完支持高鐵嘅人冇去坐

但都係呢句「香港基建一大毒瘤」

楊局長就係好黑心喎

政府教育津貼 保到子女外國大學畢業

用胡語講"

壯志飢餐胡虜肉，
笑談渴飲匈奴血。

大巴大巴刮落陽萎雄度

終於為我地大法官kavanaugh 講番句公道說話

Who lost China?

燒山

屌完成集左膠
但係呢度靜到 聽慣聽熟

講開Deep state, 早排有undercover video講過

全部都係左膠+社會主義+反侵撚

5毛狗你搵得返以前玫瑰園交貨靚又襟，齊班鬼佬同日泡公司做"水魚山"，當你嬴囉！！！！

愚西填海，
賣港精彩！

19，今晚冇理由唔撚下金毛既金主鳩董呀嘩？？？！！！

19，共狗正正就係貪佢燒大錢先攞黎做呀，明嘛！！！！

黃永條傻仔
你依家搞到英美囉，人地咪俾麻煩你囉

基本法話要量入為出喎，柒蛾一炮過洗晒，唔違反基本法？

撚緊

我討厭政治 第幾年

19，共華街邊世界仔出身，你傻佢都未傻呀！！！

一句到尾，西唔出水又點屌得西入呢？？？

問候下肥平啦！！！！

嘥氣啦19，同共狗咬文嚼字？？？

譏本法究話香港民主會循序漸進啦，選個功撚組大口狗做主席代老鼠曾，扮民吠都冇撚吠過呀！！！！

小罵大幫忙，陰陰濕濕

點止55000隻呀，幾撚多NDS同專才黎左坐7年攞HKID啦！！！

留意淋病講漏咀：其一原因係有人話好想買地都冇貨賣云云....

智障金毛近得共狗多，你應該都清楚點解各路字頭點解近年咁中意買港地，因為係現共狗精心制度下，港豬日日焗要擔保將鳩印既冥紙變美金資產，而港土夠大數又liquid囉！！！

老老實實，他日689，777冚家是但一隻美英唔俾你入境，到時唔撚好問人點解囉！！！！

立左23條個香港關係法即刻無左啦
唔好ff咁多啦傻仔

馮生露左底

馮生

馮一係自已呃自己；一係好想入到去扮工

殤台黨台ViuCable同支支TVB都唔會報既新聞：

林太好硬好自信
實係美國損失咁款

馮生一係投共一係天真 ，一立23條你估港共仲唔有仇報仇？

老吹！！！

roundtable

一早屌爆係葉蝈師養架啦！！！！

其實加拿大好多阿差做議員，都係冇問題；但贏國就

條傻仔拎03年黎講，今時今日立23條共狗會唔寫到盡？

其實支共李波話"自決"等如"港獨"，邏輯上即係共狗心知香港大部分人係支持港獨囉！！！！

點同呢，施君虫好勁底架！！！！

鮑sir
幾年前已經係一個完全唔同既時代啦
乜依家先係咩 ?
訓左幾多年

你估真係選舉主任話唔畀咩
梗係西環話唔畀

可唔可以投訴內容噁心

燒山幾時先肯表露佢一早發過超人同標基？？？？

穩賺？？？有冇諗過港豬要先出現兜兜Cash換支那海沙工程養蝗etc

到填好賣地先黎最金個野，到時肯撚定支佬各字頭借D二狂印廢紙黎買幾千幾萬億港紙，你夠料明乜事嘛？？！！

（法新社資料照）

為中國人市場打造的諾唯真喜悅號（Norwegian Joy）是挪威郵輪旗下的一艘豪華郵輪，為世界最大最豪華遊輪之一，2017年6月自上海展開首航。不過才一年時間，便宣布2019年4月將退出中國市場，有剛剛結束郵輪行程的遊客認為，是被中國大媽吃倒的！

（圖取自搜狐）

綜合媒體報導，挪威郵輪（諾唯真遊輪）1966年成立，名列全球三大郵輪之一，總部在美國邁阿密，喜悦號則是首艘專為中國市場打造的郵輪，為旗下最大噸位及全球第八大郵輪，排水量達到167725噸，最大載客量4930人，內裝散發濃濃中國風，包括標示、菜單等都以中文為主，菜色也是偏中式，船上有1925間奢華客房，2017年下水，2、3千元人民幣可享吃喝玩樂全套服務。

在喜悦號通告中，表示2019年4月喜悦號將退出中國市場，這是公司整體的戰略規畫所需，對中國市場的信心沒有改變。

不過有乘客發文分析，喜悦號決定離開中國市場其實另有原因。這名網友分享自己在郵輪上的所見所聞，認為中國人「只浪費、不消費」，狗血的是，船上規定早上7點早餐，6點鐘不到，中國大媽大伯就嗡在餐廳門口了，而且有人不停地拍門，抗議早餐太遲了...。

文章還稱，「勤拿少取、節約食物、文明用餐、禮貌相讓」的告示牌到處都有，但完全沒用。用餐時每個桌上都有大量遺棄的食物，整盤蝦仁、雞腿、牛排...。「我今晚上算是開了眼了...隔壁桌上一群人脹得不停地揉肚子，桌上的盤子裡還堆得很高...」

這名網友點出，「特別是中國大媽們，她們的腸胃功能令我驚嘆不已。如此暴飲暴食也不怕消化系統出問題？」更強調「看來這艘美國巨輪硬生生的是被中國人吃倒的了！」

現場見到一定嚇到目定口呆

口腔期

變左諾亞方舟

冇狗肉算點

佢地忍笑忍得好辛苦

港式雙魚星號都啱中國人玩

19仲未抽：

呢D支蝗方舟，去過都知其實係浮動大雞竇囉！！！

高端咪去係希臘愛琴海
果d真係有ball party

遊行 DQ 都冇回應兩嘴
吹埋啲大媽劣質文化

你識條鐵咩串緊人工島~

零晨兩點要食麻辣真係真撚死我

又話搵晚講大法官

共狗睇到今日港豬既支那種隱性馴服DNA，就超安心了！！！

回西前港豬可以為加豆零暴動，回西後隻隻忍耐力學左鄰近喪屍，揸得筆耐唔識揸刀槍鳥！！！！

商台懷疑把整條新聞抽起，原有的新聞連結已無法接上。Google網頁截圖

商台現時的報道已刪除「要求港媒勿成為干擾內地政治基地」一句。商台網頁截圖

據知廣播處長梁家榮也是團員，港台報道也未見最具爭議的一句。港台網頁截圖

【新增多間港媒聽命中聯辦河蟹報道】香港傳媒高層訪京團今日在北京，與中央政治局委員、中宣部部長黃坤明會面。訪京團代表、星島集團CEO蕭世和向傳媒表示，黃在會上表明，希望香港媒體不要成為干擾內地的政治基地，又指香港實行「一國兩制」，是「一國」的原則下才生出「兩制」。無綫新聞當時直播蕭的訪問，多間傳媒包括商台亦有報道，但據了解，有中聯辦官員稱，希望香港媒體「唔好成為一個干擾內地政治嘅基地」屬內部言論，不應公開，多間有高層隨團訪京的傳媒報道此新聞時，隨即抽起這一句，甚至將整段新聞抽起。

此訪京團由蕭世和任團長，蕭在會後接受傳媒訪問時，無綫也有直播，從畫面可見，一眾站在蕭背後的高層，當時未有對蕭的言論有異議。惟有傳中聯辦「下旨」後，商台和《經濟日報》旗下的網媒《TOPick》，懷疑把整條新聞抽起，原有的新聞連結已無法接上，其中商台最新的報道，僅採用蕭世和的相片，內容來自通訊社，未有引用蕭的說話。而《信報》的標題，則將「中宣部冀港傳媒勿成干擾內地政治基地」，改為「中宣部冀港傳媒推動香港融入內地發展」。據知廣播處長梁家榮也是團員，港台報道也未見爭議一句。

訪京團成員包括無綫助理總經理袁志偉、有線電視執董趙應春、《信報》總編輯郭艷明等。蕭世和會後先指出，黃坤明席間主要肯定香港人和香港媒體，指香港是獨一無二的城市，此外，黃亦表示對粵港澳大灣區的發展有信心，相信大灣區會成為世界第一的灣區，同時反駁香港「被規劃」、「被融合」的說法是誤解，因為大灣區規劃是把最富裕的城市「加埋一齊」。

被問到有否談及香港外國記者會(FCC)副主席馬凱事件時，蕭世和就稱黃坤明提到，希望香港媒體「唔好成為一個干擾內地政治嘅基地」，但沒有談及具體個案，蕭再表示，黃反覆重申香港實行一國兩制，「有一國嘅原則之下先至生出一國兩制」。另外，蕭亦指黃希望香港媒體恪守一國兩制原則及發揮正面作用，例如多採訪報道大灣區的內容，他亦向黃反映香港媒體在內地的採訪困難。

立會補選新聞，《蘋果》一網睇晒

一講香港民族, 19好似好驚

神學

同壞地鐵有乜關係

依d傳說都拎黎講

講真寫落去都唗氣
呢d都係講實力

咁為有打仗, 美國打嬴, 香港由美國叫英國做返托管.

rowan atkinson
尋日睇graham norton show 笑死我

林鄭真係極品黎

terminating cliche, 高學歷巴打有提過

學到新野了

支那不嬲鳩有邏輯架啦，同支那屎一方面大J東征西討南平北伐，一面又長屌日侵列強欺凌一樣！！！！

雷狗冚家燒晒美國護照先扮大愛支抽八國聯軍啦仆街！！！！

八國聯軍對臭閪支那賤蛆最好既係美國同日本
果時北京臭閪支那賤蛆話美軍同日軍對佢地好過大清班所謂既官

咁宜家又搞啲基督教徒，唔通歷史又重演？

雜帝的確比上帝更大愛更包容！！！

大陸國家監察委員會等多個中央部委今日聯合發出公告，要求境外在逃的「職務犯罪案違法人員」，在今年底內回國投案，如實供述自己罪行，可以依法從輕或者減輕處罰。

「職務犯罪案」是指政府機關、公共部門、國有企業等單位負責人員，利用職位優勢的貪污、受賄罪案，因此公告針對的主要是涉貪逃往海外的政府或國企官員。

根據中央紀委國家監委網站，國家監察委員會、最高人民法院、最高人民檢察院、公安部、外交部五部委今日發布《關於敦促職務犯罪案件境外在逃人員投案自首的公告》，為依法懲治職務犯罪，貫徹落實「寬嚴相濟」的刑事政策，給境外在逃職務犯罪嫌疑人、被告人、罪犯以改過自新、爭取寬大處理的機會，若因職務犯罪案件境外在逃人員，由今日起至2018年12月31日前，向監察機關、公安機關、人民檢察院、人民法院或者其所在單位、城鄉基層組織等有關單位、組織自動投案，或者通過中國駐外使領館向監察機關、公安機關、人民檢察院、人民法院自動投案，如實供述自己罪行，可以依法從輕或者減輕處罰。

公告提到，職務犯罪案件境外在逃人員如委托他人代為表達自動投案意思，或者以書信、電報、電話、郵件等方式表達自動投案意思，其後本人回國到案接受辦案機關處理的，視為自動投案；為鼓勵職務犯罪案件境外在逃人員的親友積極規勸其盡快投案自首，經親友規勸投案的，或者親友主動報案後將職務犯罪案件境外在逃人員送去投案的，同樣視為自動投案。

如提供重要線索立功 或可免罪

公告強調，職務犯罪案件境外在逃人員具有揭發他人犯罪行為，查證屬實的，或者提供重要線索，從而得以偵破其他案件的，或者有積極協助抓捕其他在逃人員等立功表現的，可以依法從輕或者減輕處罰；有重大立功表現的，可以依法減輕或者免除處罰。

部委又在公告中聯合呼籲，職務犯罪案件境外在逃人員要認清形勢，珍惜機會，盡快投案自首，爭取從寬處理。在公告期限內拒不投案自首且隨後被引渡或遣返的，監察、司法機關將依法從嚴懲處。窩藏、包庇、資助職務犯罪案件境外在逃人員，幫助職務犯罪案件境外在逃人員毀滅、偽造證據，掩飾、隱瞞、轉移犯罪所得及其收益，構成犯罪的，將依法追究刑事責任。

大麻

大麻,妓女

19講隊草

白人管治手法真係高幾班

玩物喪志

加拿大大麻團

隊左就有樓

又可以插左膠一刀

沙烏地阿拉伯駐土耳其使館所發生的記者遭虐殺一案，美國紐約時報18號報導， 沙烏地表示該事件要由阿什里
將軍負起責任來收拾目前的局面。而美國白宮也已經得到沙烏地這邊通知。

根據該報導，隨著沙烏地阿拉伯受到日益升高的國際批判，該國的態度由原本的"與我們無關" 的全面否定開始改變，目前最新的說法是，皇太子本來是指示要把人帶回沙烏地國內再進行審問，但負責該任務的阿什里將軍卻搞錯太子的命令，把人給幹掉了。

阿什里將軍目前擔任皇太子的的情報諮詢顧問一職。

又想spin
一開始話個太子唔知情架，依家又變左有instruct到
即係有份啦

係喎UN做乜鳩? 飲飲食食中?

鮑生頭先果句似乎影射緊人

其實好多人想睇沙地仆街姐
未必關火雞事

連登仔都支持土耳其ISIS

仲聽共狗附馬虫鳩吹？？？？

當日正正就係呢隻自稱由板間房爬上黎，將支共個隻階級屏障封建用直資包裝引入，換走英國佬成功幾十年既普及公平制度呀仆街冚家鏟！！！

取消考試啦
老子英雄兒好漢
老子反動兒混蛋

蝦叔忠伯

Winnie the pool and piglet

咁識交數，睇個勢，隨時升做犬灣區女Keeper！！！

豬西你！

乜撚野看豬西

係咁講豬西

2022年777連任應該無問題， 689食得塵

痴撚線 第三姓別

詐基乜野話 我未聽過呢個講法

原本係詐癲納福

詐基都通嘅

應該女廁危險d卦

撐trump
個天生出黎係乜就係乜

扮吹屎眼

笑死

話唔定係政治任務

又9吹一晚

Unauthorized access 啦, 由英文直譯過o黎

twiiter google facebook 只BAN右翼是常識吧

侵侵！！！

好多連登仔話用電子方法俾錢架喎

乜野下體?

明明講緊發哥，做咩咩下體

第一個裁it狗丫嗱😂

又暗示中共睇CX 資料

[size=6]咁有冇金毛你老細鳩董冚家既料呢？？？

BTW，CX係英資行英資Bank(含扮英資Bank！)必用Airline！！！[/size=6]

排名節節下跌

因.........航！！！

因...............航

19，你又未免鳩吹左D！！！

CX一早已經係国航話事同控制架啦，洗鬼Hack咩！！！

支共必殺技：

攬炒，陰乾，倒模！！！！

各位大愛支仇日狗，今鋪又算第幾次支日和好呢？？？？

食慣元素表驚乜呢？？？

無印良品山寨店北京開幕抄到足！真無印控告侵權竟敗訴
25-10-2018 10:19

中國的山寨出品，中國人勁讚有品！君不見 New Barlun（New Balance）、喬丹體育（Air Jordan）、OFC（KFC）、蘭池拉麵（一蘭拉麵）、K-NAIKE（NIKE） 等，真係抄到巧奪天工！最新致敬作有，剛於北京新店開幕的 Natural Mill 無印工坊。

店子格局 不能相似更多

無印工坊 Natural Mill 究竟是抄誰？還要問？梗係日本 Muji 無印良品啦_你！無印工坊 Natural Mill 是棉田紡織旗下品牌，在天貓亦早有商城專賣毛巾製品。無印工坊 Natural Mill 豪言旗下產品貼近北歐簡約風格。然而，無印工坊 Natural Mill 剛在北京開幕的實體店，不論店子色調、設計、裝修都跟日本 Muji 無印良品一模一樣！

無印良品山寨店北京開幕 裝潢貨品抄到足

貨品都是一個模樣

山寨無印良品北京新店抄到天上有，貨品又如何？嘩_！真係嚇到失禮，包括毛巾、文具、旅行用品、香薰機等都抄到如出一轍，毫無性格可言！溫提，日本 Muji 無印良品也在北京開設門市，兼有無印酒店，你支持日本仔抑或強國人的山寨熱情？

真無印良品控告侵權 遭反噬

翻查資料，原來正版日本 Muji 無印良品，與山寨無印真的火水不容，日本無印曾經控告山寨無印侵權。可是，山寨無印聲稱「無印工坊 Natural Mill」店名沒有抄襲，「無印良品」只是旗下商品一條副線，日本無印良品聽到 O 晒嘴；後來更被山寨無印「反噬」控正版無印侵權，最後正版無印要向 Natural Mill 棉田集團賠償 $62 萬人民幣！

原文：
[url]

輻射野都健康過大陸野啦講真

央視記者在英毆香港籍學生 中方：香港事是中國內政

2018-10-26 22:10

〔即時新聞／綜合報導〕中國央視記者孔琳琳（Kong Linlin）先前出席英國伯明罕「香港自由、法治、自治受損」座談會，離場時還2度掌摑1名香港籍學生，被警方逮捕並吃上襲擊官司；中國外交部對此竟稱「香港事務是中國內政」。

中國外交部發言人華春瑩指出，央視記者當時是「正當行使權利表達觀點卻遭百般阻撓」，且在現場經歷「粗暴對待」，不料現在卻被「顛倒黑白」，中方政府認為英國警察部門對此事件態度有所轉變，「原因令人置（質）疑」，因此希望該名央視記者能夠打贏官司。

華春瑩提到，英國當地的民間團體明目張膽地「鼓吹分裂中國」，中方對此「強烈譴責和堅決反對」，香港自1997年7月1日回歸中國已逾21年，當局認為歷史無法倒流，因此希望英國政府能夠身體力行與中國保持良好態度，「香港事務是中國內政」。
<自由時報>

之前又話人地日寇
依家貿易戰打唔掂就話中日友好
支那人<img src="/assets/faces/dog/haha.gif" class="hkgmoji" />

屌你老味

狗都崇洋

唐狗就陰公啦！！！！

近日，中共教育部下發文件，要求對中小學地方課程教材中凡有「8年抗戰」字樣的全部改為「14年抗戰」。此舉引發民間聚焦中共抗日真相。

長期以來，中共編造謊言宣稱自己是「領導全民族抗戰的中流砥柱」。而已披露的歷史真相揭示，中共在「九一八」事變後就破壞國軍抗日，並與日本情報機構、日軍共謀對抗國軍。

中共前黨魁毛澤東、周恩來曾多次感謝日本侵華以及放棄日本巨額戰爭賠償的言行，則進一步揭示中共與日本勾結的內幕。
中共官方刊物記載 毛澤東至少六次感謝日本侵華

一、早在1956年，毛澤東與訪華的前日軍中將遠藤三郎談話時，便說過：

「你們（日本皇軍）也是我們的先生，我們要感謝你們。真是你們打了這一仗（侵華），教育了中國人民，把一盤散沙的中國人民打得團結起來了，所以，我們應該感謝你們。」

（以上是根據大陸經濟日報出版社，1998年由王俊彥著的《大外交家周恩來》上，第210頁所披露。）

二、1960年6月21日，毛澤東接見日本文學代表團與左派文學家野間宏等人時說過：

「我同很多日本朋友講過這段事情（指中共在抗日時期的歷史），其中一部分人說日本侵略中國不好，我說侵略當然不好，但不能單看這壞的一面，另一面日本幫了我們中國的大忙。假如日本不佔領大半個中國，中國人民不會覺醒起來。在這一點上，我們要感謝日本皇軍。」

（以上據中共中央文獻出版社、世界知識出版社1995年版的《毛澤東外交文選》第438頁中提到。）

三、1961年1月24日，毛澤東與日本社會黨國會議員黑田壽男會談。當時黑田壽男及淺沼稻次郎作為日本社會黨代表團訪華，毛澤東談及1956年時，接見日本日中輸出入組理事長南鄉三郎時談到：

「日本的南鄉三郎見我時，一見面就說：日本侵略了中國，對不住你們。我對他說：我們不這樣看，是日本軍閥佔領了大半個中國，因此教育了中國人民，不然⋯⋯我們到現在也還在山上，不能到北京來看京戲⋯⋯所以日本軍閥、壟斷資本幹了件好事，如果要感謝的話，我寧願感謝日本軍閥。」

（以上據《毛澤東文集第八卷》「日本人民鬥爭的影響是很深遠的」一文。）

四、1964年7月9日，毛澤東與參加第二次亞洲經濟討論會的亞洲、非洲、大洋洲訪華代表談話，又再談及南鄉三郎：

「有一位日本資本家叫南鄉三郎，和我談過一次話，他說：『很對不起你們，日本侵略了你們。』我說：『不，如果沒有日本帝國主義發動大規模侵略，霸佔了大半個中國，全中國人民就不可能團結起來反對帝國主義，中國共產黨也就不可能勝利。』事實上，日本帝國主義當了我們的好教員。第一，它削弱了蔣介石；第二，我們發展了共產黨領導的根據地和軍隊。在抗戰前，我們的軍隊曾達到過三十萬，由於我們自己犯了錯誤，減少到兩萬多。在八年抗戰中間，我們軍隊發展到了一百二十萬人。你看，日本不是幫了我們的大忙？這個忙不是日本共產黨幫的，是日本軍國主義幫的。因為日本共產黨沒有侵略我們，而是日本壟斷資本和它的軍國主義政府侵略我們。」

（以上內容來自《從歷史來看亞非拉人民鬥爭的前途》一文，根據中央文獻出版社、世界知識出版社一九九四年出版的《毛澤東外交文選》刊印。）

五、1964年7月10日，毛澤東接見再度訪華的日本社會黨人士佐佐木更三、黑田壽男、細迫兼光等，其談話提到感謝日本侵華：（文中有三個部分提到感謝日本侵華，以下用a、b、c列出）

a）毛：「我曾經跟日本朋友談過。他們說，很對不起，日本皇軍侵略了中國。我說：不！沒有你們皇軍侵略大半個中國，中國人民就不能團結起來對付你們，中國共產黨就奪取不了政權⋯⋯」

b）佐佐木：「過去，日本軍國主義侵略中國，給你們帶來了很大的損害，我們大家感到非常抱歉。」

毛：「沒有甚麼抱歉。日本軍國主義給中國帶來很大的利益，使中國人民奪取了政權，沒有你們的皇軍，我們不可能奪取政權。」

c）毛：「⋯⋯蔣介石是第一位教會我打仗的人，就是指這一次。一打就打了十年。我們從沒有軍隊，發展到三十萬人的軍隊，結果我自己犯錯，這不能怪蔣介石。把南方根據地統統失掉，只好進行二萬五千里長征。在座的，有我，還有廖承誌同志。剩下的軍隊有多少呢？從三十萬減至二萬五千人。我們為甚麼要感謝日本皇軍呢？就是日本皇軍來了，我們和日本皇軍打，才又和蔣介石合作。二萬五千軍隊，打了八年，我們又發展到一百二十萬軍隊，有一億人口的根據地。你們說要不要感謝啊？」

（以上內容來自《毛澤東思想萬歲》原文複刻，1969年（716頁版本） p.532—545。註：中國大陸當年出版的《毛澤東思想萬歲》一書有多個版本，但只有716頁的詳盡版本才有披露上述言論，估計當時中國正處於「文化大革命」，不同派別的中共官僚互鬥，對消息發放的標準不一所致。）

六、1970年12月18日，毛澤東與《西行漫記》的作者美國記者埃德加・斯諾（Ed

日本陸沉啦

啱用大陸喱做
人體實驗

脫勾
死得人多囉呢鋪

冇問題？？？

用支共既美金債當真錢借上借，請問一日侵侵玩到你USD乾塘時，係咪你班5毛賣西賣撚幫你老細還？？？

贊成！！！兼以後任何公墓員福利只准用係蝈家！！！！

就由公務員開始先啦

19呢D就真正真心愛蝈嗱，Respect！！！

講保釣，點可以唔請夢翁呢？？？

講得好
Landmark附近個慰安婦像好撚不全是礙眼
見過阿牛條撚樣坐左係度
好想走去屌鳩佢

【歷史臺】汪精衛:『各位同胞，快啲起嚟啦，把共產黨亡國滅種嘅陰謀粉碎咗佢，走上復興中國、復興東亞呢條大路』

汪精衛:『跟共產黨係亡國嘅路、滅種嘅路！』孫中山:『要與日本做朋友、共同發達！』

恭喜查狗終與毛狗鄧狗團聚！！！！

奶共死全家！！！！！！

講身世.....

笑傲江湖，光明頂

男家女家都係極顯赫家族，香港有幸有呢位泰斗。

埋位就講
唔使research

免費o既野係最貴

香港一樣依家等共產黨再仆街多一次

因為佢真係識

今集真係連繫返去光明頂呢三個字度 ，倚天

聽殤台岩岩既查狗廣告，再睇埋今日支支TVB，明顯支共盤左一日決定要借幫佢風光大葬做統戰維撚鳥！！！！

19&包SIR，你地真係甘心TakeOrder撚埋一份？？？？

先祖查嗣庭、查慎行

19，你數查狗呢D只算係"反派系"唔撚係"反共"囉！！！！

點計都係大中華膠黎架喇

我9錢一早屌愛蚑病係絕症啦！！！

咁識著衫，特務味出撚晒黎啦！！！！

煙霞縹緲塵無跡，水月空靈性自明

點解唔出番本
有「脂批」嘅金庸小說

今晚繼續殤台仝人連環大獻禮：

漂白查共狗！！！！

其實曾經有人打算出版，不過金庸自己又臨門一腳玩鳩人，最後又無疾而終

紙上大俠，但身體更誠實！！！！

Just had a long and very good conversation with President Xi Jinping of China. We talked about many subjects, with a heavy emphasis on Trade. Those discussions are moving along nicely with meetings being scheduled at the G-20 in Argentina. Also had good discussion on North Korea!

重講朝鮮，現在朝鮮半島和平過台海

Send左Q，冇反應！！！

好心提下MyFriend棋王冇棋都唔得？？？

邊個手足打咗電話

屌！！叫大家係番三登開Q算啦！！！

用web 版

係囉，用手機個個有病

飛行模式 用wifi
whtsapp 亦可用data 打電話, vdo call

19為朋友真係夠晒雷，未見佢要兜得咁撚狗咁辛苦！！！！

你想教5毛炸佢呀？？？

今日仲要J共諜支徒華？？？？

全世界都可以用data 打入去
根本用web 版最穩陣

用三登仲撚穩陣兼方便啦！！！

幾號電話？想問嘢

成班5毛下晝配合蝈家隊造市，開衡Turbo互含鳩吹侵侵跪雜種，扮聾詐盲唔知放低電話冇耐即告蝈企偷晶片單野！！！

因為個節目叫光明頂呀嘛

治癒系列

岳華

All in trump 200%

『老』信只係死做早

今集充滿歡樂

★支那好治癒gif貼圖區！

麻媽

鮑生叫停

肥平

吹奏侵侵

救聽眾一命

今晚係共和黨造勢大會

燈神

其實係比預期中冇輸得咁咁

華文媒體民主黨勝
其實係慘勝

其實senate本身keep到已經好勁
如果真係+4係勝預期
rep都無跌得咁多
我覺得democrats其實係慘勝

鮑生係咪講咗句屌

我都聽到

都幾明顯

太high

眾議院選前平均民調預期共和黨會損失24-27席

而家選後點票最新預測共和黨會損失34席左右

鄰居話選民係肯定共和黨對外正策和法官事件，但對醫療不滿同覺得經濟效益冇富人咁多

之前 FiveThirtyEight 民調中位數係共和黨拎 203 席左右，而家同預期差不多，甚至可能更多。

鮑生

屌，岩岩食飯先睇到記得返，原來童星監製當年係神鵰做劉華細個，有眼不識泰山！！！！

鮑生high到講到屌字

重聽真係聽到個屌字

原文殘體、轉載自以上

重慶公交墜江真相背後：部分中國大媽已成公害

人性的良知和修養並不會因為一個人年齡的增長而增長......世態是：一個人如果沒有與時俱進 ，那麼年紀越大，人性會越齷齪。有些中年婦女在中國是一種自然災害，這倒不是因為她們不好看，而是她們故意要噁心人！同時也在噁心自己。

剛剛，權威部門發佈了重慶公交墜江真相。萬萬沒想到，十幾條生命，竟是因為乘客和司機互毆而被奪走。

事件肇事者之一的女乘客劉某，因為錯過站點（因道路維修改變道路無法在原站點停留，但司機已經提醒過），斥責司機，進而和司機發生口角並演變為對打。就在司機還手那兩秒，立馬出事了。

48歲的劉某，以國人通俗的話來講，就是一位典型的中國大媽。如果你以為大媽造成的重慶墜江事件僅僅是個巧合，那你就大錯特錯了。

就在重慶公交墜江的第二天，2018年10月29日上午，北京一輛678路公交車因乘客襲擊司機而發生車禍。你猜得沒錯，還是一位大媽干的。公交車行至南三環外環，駛出洋橋西公交站時，一位57歲的大媽鄧某，稱自己坐過站，要求司機停車。因車輛已駛出公交站，司機拒絕了鄧某要求。鄧某突然用手提的整箱牛奶擊砸司機手部，公交車司機躲閃中車偏離正常行駛方向，緊急剎車後，仍與左側車道一輛正常行駛的小轎車發生剮蹭。

“可愛的中國大媽”～ 天下三分明月夜， 無奈二分歸大媽。 無論是國內還是國外，在那些比較著名的景區，到處都可以看到擠擠碰碰、吵吵嚷嚷的中國遊客。不過你發現了嗎，在這些中國遊客中，男性少，女性大約佔70%；在這些女性遊客中，年輕女性少，五六十歲左右的中老年女性大約佔70%；在這些中老年女性遊客中，賢淑優雅型的淑女少，佻達庸俗型的悍女大約佔70%。這類中老年悍女可能就是舉世聞名的“中國大媽”。

大媽們既然敢霸佔景區，公交車自然也不在話下。仗著年老強行讓乘客讓座，不讓就又打又罵的新聞早已屢見不鮮。

而有些大媽一旦錯過站點，就要求公交車變成為自己服務的私家車。絕大多數司機為了規矩都會拒絕隨意停車，這可惹惱了大媽。三分明月夜，二分歸大媽！不聽大媽話，就要你好看。於是不斷上演了大媽襲擊公交車司機的鬧劇。

由於計畫生育以及當下巨大經濟壓力引發的低生育現狀，中國人口不斷加劇老年化，這也就意味著，中華大地乃至全球到處是大媽們的身影了。

在載有3700多名遊客的意大利賽琳娜遊船上，到處都晃蕩著中國大媽的靚麗身影。賽琳娜遊船在海上航行了五天五夜，終於停靠在上海吳淞口國際游輪碼頭了。船上3700多人，下船、過關、領行李，至少要排隊兩三個小時。加上還背著包，人太多，難免擠擠碰碰，對於年齡偏大、腿腳不利索的人來說，確實不易。好在船上可以花錢買貴賓通行證，可以優先下船過關。在貴賓通行艙口，一位中國大媽高舉著貴賓通行證，嚷嚷道：讓一讓！讓一讓！這是貴賓通行道！說句老實話，站在這兒的，都持有貴賓通行證，該誰讓誰呀？所謂貴賓只有兩三百人，並不多，很輕鬆就可以下船了。再說，既然是貴賓了，也得像個貴賓的樣子嘛，叫什麼叫？畢竟是中國大媽，竟然拍拍前面人的肩膀，高聲叫嚷：讓一讓！讓一讓！這是貴賓通行道！前面這位“貴賓”被叫得沒辦法，只好亮出貴賓通行證給這位大媽看，大媽不吱聲了。也難怪，前面這位貴賓穿了一身普通的舊衣服，斜跨著一個黃背包，實在不像個貴賓。而後面這位大媽，衣著鮮亮，趾高氣昂，也太把自己當個貴賓了。

就是這樣一些中國大媽，儼然全世界都得給自己讓路的姿態，自私自利，為了自己的方便和利益肆意破壞公共秩序和規則，產生了極壞的影響。

當然，並不是一棍子打死所有的中年女性們，不少知書達理、溫文爾雅的中年婦女確實也挺令人尊重，這是必須認可的。只可惜，她們這一群體的閃光點，常常被那些鬧劇頻出的“中國大媽”淹沒了。

中國大媽世界奇葩。林徽因，楊絳等一代高貴，優雅，端莊的民國范兒逝去，一個時代結來了，當年的頭上長角，身上長刺的小姑娘而今成了聞名世界的中國大媽，自私，粗鄙，橫蠻，無知，貪婪，而不知羞恥。當然，這只是一部分人，但這部分大媽的危害，小到破壞公共環境大到引發墜江事故，不能不引起國人的警覺。美國千萬百計防範恐怖分子搞爆炸危害安全，中國卻要防範一些低素質大媽引發的公共安全慘劇。

陶生fb 有

低端人口適合帝制

吊muller查左年幾乜柒都查唔到就知混吉啦 成個所謂既調查只係政治行先,將侵永遠拖住通俄門個名

陶生走左去爆石？

呢個浸大教授講野廢過嘜，冇point, 人講咩你講咩，垃圾大學出垃圾教授

答非所問

今晚正！！！！

鮑生講美帝

我都一早講，真香港須先攬炒後重生！！！？

求仁得仁

求仁得仁，好野

好野

Early Xmas Gift！！！

又係時候翟家出動救蝈啦！！！

巴絲齊齊推舉，開區第一特首美國老朋友鳩董飛去做支貿說客特使啦！！！！！

湯渣露晒底

林鄭腳頭唔好

你八婆

鐘景輝把聲

其實就算當年華工都一鳩樣，十居其十係願貪人工高但求搵到食去做，到搵到D落地生根就同老港豬咁屌返鬼佬囉！！！！

特別嘉賓陳志雲

真係

但係女嘉賓唔正常

已抽

有嘉賓都要抽女造謠幾句

個判詞咁樣講其實唔太適合

爆咪

練官係咁架啦

湖南口音

講東講話西都笑鳩過毛澤東啲口音

鮑SIR 做咩係禁走音

早幾年講d人係都你戇鳩
後知後覺一向都係港柒特色
講句不作瓦存就話你返去讀書

90200881

我以為講自由黨撤銷討論23條

原來有單咁嘅野

跑跑下可以有外人入跑道㗎咩

笑到我

美金塞疊環球時報

新義和臀！！！

法西斯人渣

佢叫人現在不要港元換美金，因有廣播條例;是否反話！

周日閉幕的亞太經合組織（APEC）領袖峯會25年來首次未有發表共同宣言，僅發表「主席聲明」代替。在美國及俄羅斯總統缺席的情況下，這次APEC峯會對中國來說，本來是展示軟實力的大好機會，但美國有線新聞網絡分析指，中國在太平洋多國的援助發展項目目前已被視為「債務陷阱」，反令各國對中國有離心，美、日、澳正拉攏各國合作抗衡中國。

中國在峯會中不斷發生「尷尬」情況，影響大國形象。先是有京官圖「硬闖」主辦國外交部，欲影響聲明內容；再來是中國官員以空間不足及安全憂慮，禁止大部份與會國的記者及國際傳媒採訪，僅容許官媒採訪論壇。

美國有線新聞網絡（CNN）形容，中國最難堪的，是被美國、日本及澳洲公開抵制其在發展中國家的援助計劃，暗指中國藉着向發展中國家發放貸款，令其債台高築後再發揮影響力。美國、日本及澳洲周六發表共同聲明，宣佈他們會合作發展基建項目，而有關項目將會遵循「國際標準和發展原則，包括開放性、透明度和財政可持續性」，三國更強調以上做法「有助滿足該地區的真正需求，同時避免各國出現不可持續的債務負擔」，暗諷中國的項目。

美國副總統彭斯在峯會上的講話則更加不客氣，句句劍指中國，表示美國會「提供更好的選擇」，而且「不會令盟友負債」來「強迫」他們，或是「損害」他們的獨立性。為了表明美國與盟友是認真打算藉經濟及軍事方式、來抗衡中國在區內的影響力，彭斯宣佈美國將與澳洲及巴布亞新幾內亞合作，在馬努斯島（Manus Island）創建海軍基地，強調「會聯同此兩國保護太平洋島國的主權及海事權利」。

國家主席習近平在APEC峯會中，為中國的貿易做法及「一帶一路」計劃辯護，否認計劃隱含其他動機。CNN稱，中國越是提供經濟「着數」，就越會令與會國覺得中國正設下「債務陷阱」，或是尋求以經濟好處換取影響力。CNN又形容這場區內最重要的經濟會議，本來應該是屬於中國的舞台，但很明顯不少國家都擔心及抗拒北京的野心。

勞軍

美國國會美中經濟與安全檢討委員會報告建議國會要求美國商務部檢視對香港軍民兩用技術出口管制政策，影響香港獨立關稅區地位引起風波。立法會工商事務委員會今午(20日)開會，多名泛民議員均提及事件，指有科技業界引入美國產品時出現問題，以及憂慮駐美的香港經濟貿易辦事處人手不足。

議員楊岳橋詢問香港駐美國總經濟貿易專員麥德偉，美方人員有否在該份報告公布前詢問他和辦公室的意見，又指美國與香港的關係非常重要，涉及全港市民利益，指香港競爭對手新加坡駐美的官方規模龐大，憂港府相關官員人手不足。

麥德偉回應指，撰寫報告的委員會對香港有其看法，他們很難控制，但強調他們會緊密跟進，與相關美國國會議員積極聯繫，將香港的實際情況反映予美國國會。人手方面，麥坦言駐美部門規模是「瘦身」級別，但強調工作有系統和效率，應做的工作都可做到。

另外，資訊科技界議員莫乃光指，有業界人士向美國科技生產商落單時，被告知香港已列入與中國相同的關稅安排，要求當局交代有否收到相關求助，惟官員未有回應。

兩邊都補給

香港回西過左廿年，港女都開始學識玩"性碰瓷"鳥！！！！！

包Sir，金馬單野又點同呢，支那種從來門口狗DNA只敢咬自己人架嘛！！！！斷

菲律賓海

條線畫到遠到仆街

無p圖架
新聞圖片黎

有無人真係試過WhatsApp留言

仲有係一樣大

咁平排掛一定係一樣大架

頭先19 仲話特旗細D

唔會啦人地有規有矩架
今次好明顯係特別換左旗
之前一係部隊旗，一係中國國旗

帶路

一人帶一美軍路

基本法係因中英聯合聲明先有效喎
中英聯合聲明無效應該基本法都玩完

我加左佢whatsapp
但唔敢問

驚問埋D廢問題
想唸清楚點樣回應佢既議題/ 問個好問題先

對住艘艦打J, 係旁邊放炮仗
飛駕航拍埋去頭頂, 會唔會觸發ww3
洗牌

佢老母又係一隻奶共狗快d去死啦

台灣政治好似都幾成熟
聽唔明

19今晚會唔會聲演誠哥

丫Richard呀 幫我打個電話比呀邊個 同我捐200萬比個小朋友 ！

廉航

有啲航空公司好似話會將條咸魚放係最後既位用布蓋住

尋找他鄉的故事

設備無變過

做得到第一地球癌犯眾憎你估流架！！！！

甘地叫猶太人集體自殺感動希特拉

尋晚好精彩

琴日思考的話題好值得深思
美好的時代不再 人類質素每況如下
科技的底線 需要宗教和道德所規範約束
今日就傳出大陸佬改造人類的胚胎新聞
也帶年輕的聽眾回顧了15年的光明頂

呢劑堅勁

才子越講越亂, 差d 兜唔返

呢兩晚好正

香港又再一次站係國際既燈光下

變種

支那早年扮矮仔扮可憐做廉價教畜技術員，偷埋學埋多多高科技，隨時最後惡撚過當年納粹，西方而家先開始識驚多得班大愛左膠鳥！！！！

為左所謂既超英赶美，咁痴線既野都做得出

Hello19老師！！！！

19 難得講科學野講得有紋有路

一早有傳SARS同呢十幾年支那流感突然咁多新品種，唔係咁簡單囉！！！

睇返大家有冇覺得當年好有奮權劇本Feel？？！！！

其實道理唔難明，只係到操作先至真係要有高科技basic先明而已！！！

切割，華人之光好似大頭奶粉粉班狗咁，丟淡又會出返黎架啦！！！！

人道毀滅？？？支那死刑都未必真係有執行啦！！！

不容討論

笑到仆街

準備又小農

小農DNA 恐怕會消失了

支那種DNA要編輯改好，開口唔講大話！！！

抽濕機全面進場

聽你地咁講，呢個星期好精彩
唸住星期六日放假先聽番archive
平日收工太累唔想用腦認真聽

原本e兩日想聽補選，點知一粒字都無講

收夠某DNA的禍害

我係雜帝一於落Order蝗生蝗一個月，育成大人幾年，睇你美帝知驚未！！！

呢個post上熱門

今晚太精彩

今集痴撚線

呢排咁多名人死
才子係咪迴光反照

感覺19一向都好少評論飯民，可能今次都避講掛

一嚟傷孽賤臺，二嚟鮑sir係犯民中人

想屌飯民就聽黃永啦

19有上連登？

點樣忽悠呀又

忽悠，定FuckYou？？！！！

講咗，好易中熱帶病死

停唔到

又「你係咪中國人?」

鮑sir係賤視本土派既泛民支持者

泛民唔抵幫，自己友玩內訌，輸係正常。

唔知討㖮咩好

同劉細良一齊做節目

呢個亦係我欣賞19既原因
香港一場小選舉贏輸都改變唔到大局
分析飯民本土都各有網台
反而侵習先影響全世界

細良拍鮑蛇就中性溫知
然後另一個節目loudzone又狂屌票
Cls

19 成日都話呢D講黎都廢既

劉細良咪投共不成怨婦極致囉

佢真係有果種思考高度
保住西方civilisation同理性重要過你D無聊是非選舉

佢地2個好似有火

要用基因改造先可以令倒某d人排隊

好有火

鮑sir加10分

咁有錢人不嬲著數d, 醫cancer d 藥咪又係咁

好有火
平時鮑sir都會讓番19才子講
頭先竟然19問番鮑sir比佢講番句 鮑sir即刻話唔得

鮑蛇今日做咩咁真心

習近平思想都有人反對啦

19抽得靚

陶傑 Channel PS. 感謝讀者指正,原來杜蕾斯是英國產品，不是美國。Well, 這種東西我不是常常用，一直以為美國產品，英冠美戴，謹此致歉。

琴日才子輕輕挑挑咁已經火火

才子好火

夾好㗎啦

你岩啦，開始正能量啦！！！！

你開始正能量啦

夾好了 鮑sir也正能量了

仆街，個醫生講完之後佢2個真係

到2018都仲有人理解唔到中国人嗰種冇道德常理嘅文化

兩條友開始High大咗

今晚兩個好撚有戲

Lm
利申 上一次聽光明頂己經係8年前 一聽到光明頂呢三隻字d回憶返曬黎

唔覺，言外之音好正

抽人叫雞 比萬人圍屌

條滾友自己對號入座

接濟某行業既女同胞..

尋晚已經曲到圓

俾啲真心膠留言之後著晒火

D人係咪第一日聽光明頂

好多真心醫生

又抽醫生水

一個無道德規律既國家對世界既遺害
將自己既一套灌輸全世界

A. 老千, 其實乜都無, 齋作故搏出位

B. 曲線同全世界證實講當年SARS 病毒都係由同一國家實驗室傳出全世界

哎呀， 愛一晚就出事

第八帖

第七post明顯推慢咗

肥平！！！

陶傑幾時講brexit

第八帖

一句到尾啦，始終支那DNA最大多數，爛泥扶唔上壁！！！！

台灣點進化極仍然不過正體支那，尤其台南！！！